恒管料最快年底正名為大學

恒管料最快明年底正名為大學
2017-02-15

2010年開辦自資學士學位課程的恒生管理學院，一直致力正名為大學。恒管校長何順文(圓圖)昨在傳媒春茗透露，正名過程非常順利，有望於明年底前正式成為大學。

何順文稱，所有學科都已符合正名的標準，將於今年3、4月提交自我評審報告，較當初預計的年中早。他續稱，提交報告後，會有國際評審團到校內實地評核，若一切順利，會向行會申請正名，估計最快明年底前就獲得大學之名。不過他補充，由於在行會「排隊」審議需時，加上適逢政府換屆，或會較估計略遲，但相信2019年初將完成所有程序。

自資課程學費較政府資助的昂貴，政府於最近一份施政報告有意將「指定專業/界別課程資助計劃」(SSSDP)的資助學額由每屆約1,000個增至3,000個。何順文表示，恒管現時只有供應鏈管理工商管理課程納入該計劃，涉約70個學額，但正計劃將另外11個課程申請加入計劃，預計屆時會有500至600個學額於計劃內，可望於明年7、8月有結果。

年年都話下年正名為大學

不過叫大學又點？OU夠叫大學啦，你含管變含大都一樣只係17分就入到嘅MK大學

到時要改名—香港交配大學

3322就入到啦

勁呀，好過班科大毒撚冇閪屌

愛到入恆大也分開預計之中

唔好再串我母校

係,讀中大出到黎ON9仔咁既悶毒性格
同恒管屌左4年閪出到黎好潮好醒
一定恒好啲
畢業5年後仲有人討論你邊間咩?
其實鍾意用學歷CON你果啲都係傻閪黎

3322都好難攞架ok?

講左幾多年

補充資料 1：

大學教育資助委員會（教資會）University Grants Committee (UGC) 旗下有八間大學（八大）

當中本身一成立就已經係大學嘅大學只有 HKUST 香港科技大學，其餘七大院校論獲得／有「大學」頭銜嘅歷史倒時序如下：

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1881 年：官立師範學堂 Government Normal School

- 1939 年：羅富國師範學院 Northcote Training College

- 1951 年：葛量洪師範學院 Grantham Training College

- 1960 年：柏立基師範學院 Sir Robert Black Training College

- 1967 年：三所師範學院易名為教育學院 Colleges of Education

- 1974 年：香港工商師範學院 Hong Kong Technical Teachers' College

- 1982 年：語文教育學院 Institute of Language in Education

- 1994 年：五所師訓學院合併為 HKIEd 香港教育學院 (The Hong Kong Institute of Education)

- 2016 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 EdUHK 香港教育大學 (The Education University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1888 年：格致書院（廣州）
- 1903 年：嶺南學堂（廣州）
- 1912 年：嶺南學校（廣州）
- 1927-1952 年：嶺南大學（廣州）
- 1967 年：嶺南書院 Lingnan College

- 1978 年：嶺南學院 Lingnan College

- 1999 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 LU 嶺南大學 (Lingnan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1937 年：香港官立高級工業學院

- 1947 年：香港工業專門學院 Hong Kong Technical College (HKTC)

- 1972 年：香港理工學院 Hong Kong Polytechnic

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 PolyU 香港理工大學 (The Hong Kong Polytechnic University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1984 年：香港第二所理工學院「香港城市理工學院」City Polytechnic of Hong Kong 成立

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 CityU 香港城市大學 (City University of Hong Kong)

- 2015 年：起用新校徽 logo

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1956 年：香港浸會書院

- 1972 年：改稱香港浸會學院 Hong Kong Baptist College

- 1994 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 HKBU 香港浸會大學 (Hong Kong Baptist University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1991 年：HKUST 香港科技大學 (The Hong Kong University of Science and Technology) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1949 年：新亞書院 New Asia College

- 1951 年：崇基學院 Chung Chi College（由民國大陸時期十三間基督教大學遷到香港組成）

- 1956 年：聯合書院 United College of Hong Kong

- 1963 年：三院合併，CUHK 香港中文大學 (The Chinese University of Hong Kong) 成立

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

- 1887 年：香港華人西醫書院

- 1906 年：香港工學院

- 1912 年：增設文學院，三院組成 HKU 香港大學 (The University of Hong Kong)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

UGC 八大以外：

- 1989 年：香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 成立

- 1996 年：獲頒授自我評審資格，取得大學地位，正名為 OUHK 香港公開大學 (The Open University of Hong Kong)

－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－

- 1971 年：香港樹仁書院

- 1976 年：香港樹仁學院 Hong Kong Shun Yan College

- 2006 年：正名為 HKSYU 香港樹仁大學 (Hong Kong Shue Yan University)

＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝

補充資料 2：
香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding 學士學位）

不過資助得 UGC 八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 Hong Kong Shue Yan University
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 Hang Seng Management College
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 Hong Kong College of Technology
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi
(new) 耀中幼教學院 Yew Chung College of Early Childhood Education (new)

( Show Blocked User - 薛家宴 )

Show Blocked User - 薛家宴
完全封鎖

屌唔到閪無得畢業

薛家宴在多個post洗板，提出：「香港其實有二十一大（如果計 QF level 5 degree-awarding）」的理論

我理解呢，你講緊的

係資歷架構理所當然應該地要作為評價人階級的標準

唔向自資院校交保護費，就要次一等

#1薛家宴

#6薛家宴

#36薛家宴

針對你的理論

我想反駁

不好意思，香港沒有二十一大這一回事，因為並非每一間有稱為「大」的資格、能力、心態和理念

首先

政府政策好清楚: 資助院校資助係院校層面

自資院校資助係課程層面，同埋近年開始有類似OU一直都有的不定期撥款

教資會資助大學學術流程和自資院校不一

教資會資助大學升格要求同自資院校唔同

教資會資助大學對畢業生英文有一定要求，嶺南唔合教資會質保局要求，就要新增IELTS有6.5分先可以畢業的要求，OU經歷甘多次五年一度的評審，學評局幾時有過問學生英文水平，特別係DL

教資會資助大學人均成本係20萬，自資院校為3-6萬

不論是否自資，以同一類型課程比，教資會資助大學人均成本必定高於自資院校，所以張Cert含金量已經唔同，亦都解釋左貼解幾年入面自資院校學額可以升幾倍，係因為真係無勿控制，成本考慮不多之餘，學額的增加同新認可專上學院的註冊門檻太低、限制太少，0收生都唔洗退場(中止營辦資格)，係台灣，註冊率不足60%，人數不足3000人的大專院校已經要退場轉型

以城大所謂自資獸醫做例子，成本35萬，一年收12萬，其餘只能用捐款補貼

所以自資院校係政府角度，是更加容易靈活地因應市場需要，補充資助院校的不足，因為佢地的要求、成本無甘高，基本上可以亂開，例如THEI Civil的學額可收係HKU+POLYU+?的總和

甘就可以順便訓練廉價勞工，但則持有較少人力需求的考慮

此外

自資院校可以賺錢，甚至用黎派股息，學生交學費，有幾多用係學生身上，自己知自已事，所以用錢的靈話性係比較高的

自資院校自已本身卻重量不重質，數大就是美，卻期望得到人的認同，不似以優質教育為目標，猶如某國覺得自已可以無限印銀紙，卻要迫人用佢離買野，或者整一個所謂官方指定滙率要人follow(i.e.資歷架構)。OU開遙距，一方面可以以成本優勢獲利，另一方面又指單位成本和資助院校的差異造成教育的不公平！

有自資院校辦課程以盈利為先，一時話外國只係得3成畢業生做番自已讀果行的野，一時又話讀書只為人品增長，一時又話收唔夠內地生，要放寬，你這是對教育資源的浪費，而且打擊青年向上流動的能力同積極性，香港今日的貧富懸殊重未夠嚴重？只希望某人不要以運房局的思維辦教育。

自資院校潛在供應可以係趨向無限(之前重試過超收)

嶺南每年最多就5-600人

OU就年滿十七歲無限收

香港公開大學於2017年有7,055名畢業生，包括4,180名兼讀制課程畢業生（遙距及兼讀制面授），以及2,875名全日制面授課程畢業生。

返大陸全部都係得6000人，4,180名兼讀制課程畢業生（遙距及兼讀制面授）是非常誇張

可以話搖距重多過全日制

唔怪得其他自資院校 例如能仁收唔倒人

後話:

OU係用遙距做標準，以當時OU無全日制係唔可能用正常U做標準

當時OU只有開遙距課程

HKSYU升格後，行會依其情況定立成為私立大學路線圖

其後私立院校依其情況評審

OU的優勢在於可以以極低成本開辦和資助院校在學歷架構上表面同級的課程

特別是性質特殊成本只有3萬一年的搖距課程(資助院校單位成本一年為約20萬，不論是否自資，因為質素要相等先可以出一樣證書)

所以會OU有以億計的盈餘同埋因為教職員薪級不像UGC體系受監管，所以有很大肥上瘦下的空間

你話邊個印的銀紙值錢？

平等嗎？他們理應平等嗎？不

同埋:

QF也有QF的問題(尤其是經學評局那一邊)

所以我會叫學生唔好資歷架構而讀書

OU40小時 (共1科)訓練都可以係第四級

遲的一張會計文憑可能都可以第五級

警察專業文憑都有第五級認證

所有返大陸讀(100間)都自動有第五級認證(教育局返大陸讀有資助，都算學費全免)

無謂用四年買第時可能4/50個鐘就換倒的資歷

如果係真係大學生的工(例如MT)，學歷上一般己經唔會用資歷架構選人

而會用排名、國際認證、修讀的學科進行初步的選擇

所以所謂政府承認並無價值

正如政府認可左很多野，但唔係樣樣都受歡迎

頂多給你考公務員某的位的權利

但競爭很激烈

AO EO 比例: HKU同好似每6個佔左4

所以入倒可能性很低(搶倒果兩個位要同CU, UST, PolyU, HKBU, CityU, Lingnan, EdU, SYU等競爭)

所以 很可能讀唔讀都係做果份工 例如空姐空少 中五畢業的工

讀的同做關係有無勿

建議學生都係務實選擇升學路徑

警務處自2010年起成為首個開辦資歷架構認可課程的政府部門，警察學院的學警及見習督察的基本訓練於2014年獲評定為資歷架構第四級及第五級，警察學院的偵緝訓練課程亦於前年取得資歷架構第四級及第五級認證，至今已有4414名警員及715名督察曾修讀資歷架構認證課程。

資歷架構秘書處總經理黎英偉指，警方11個已獲認可的課程分佈於3至6級，有清晰進階路徑，讓警員可以持續進修拾級而上。

所以

正因如此，對唔住，無所謂QF5就是很高級(比其他人高級)、平等這一回事

同埋，每所院校也有其辦學特色、角色、定位、政策、歷史、心態、資源分配、文憑所能帶來的機會、學生的付出、收生成績等，人對其地位的主觀評價因而不同

就算在國內，國家開放大學不會與雙一流、211, 985高校比較，但不代表國家開放大學沒有存在價值

但同時也沒有把其塑造得平等的合理性，即便是一所自資院校和另一所自資院校之間的比較，例如恒管對OU、能仁

也是如此

每個人都有分辨咩叫「大」和咩唔叫「大」的權利

出黎社會做野，亦都無所謂「我是資歷架構第五級麻煩比個位我」這一回事

又要濫又要人認受，先至係唔公平

我都相信標籤都係用努力爭取返黎，每個人都可以透過努力為自己爭取更好的標籤

感謝

*全篇為個人意見，可能有欠精確之處

樓上三個我屌你老母

block埋你

Show Blocked User - 救火車
完全封鎖

做mud9

2222就入到

🤫